襄陽=前四 雲加=郭靖😢

丐幫=迷雲黨

😢

守唔住了

你唔走拎左冠軍啦

樓豬=楊康

我係醒目投靠蒙古既漢人

我係女仔黎

好耐無見了

希望守唔住前四 雲加同迷雲黨可以自盡殉國

郭靖唔係自盡

樓豬講到個意境cheap曬

獌係金人 利係蒙古

咁係點死
認真想知

郭靖整cheap 我地雲加

希望佢用自己方式同蓉兒返左桃花島
不過應該無可能
9成都係戰死沙場

鐵筒圍城 應該無路走…
一係自殺 一係敵人殺

佢，佢老婆，佢個仔力戰而死，佢個大女同女婿唔肯定但我覺得都係

山齊士=楊過
幫完爺爺就走

有無可能蒙古人敬重佢唔殺佢
叫佢地自殺

雲之大者

轉眼數月已過，已入秋季。一日，探子來報，蒙古新增五十萬大軍，已逼近襄陽，郭靖大驚，一面命探子繼續再探，一面去見按撫使呂文德，叫他速寫奏摺，請朝廷急遣援兵。呂文德一面抖抖索索地寫奏摺，一面道：“全都抑仗郭大俠了，全都抑仗郭大俠了！”郭靖不願與之多講，交待幾句後便回寓所與黃蓉商議軍情。正在說話之時，探馬來報：蒙古軍已至城外。兩人大驚：來得好快！立馬奔城樓眺望，只見遠處塵土飛揚，半個天都灰濛蒙的，遠遠傳來的馬蹄聲，就像悶雷似的，由遠及近，滾滾而來。郭靖心中一驚：來勢好兇猛！

你睇返倚天有講，但唔記得邊個位

晚飯時分，只聽得外面喊殺聲震天。“蒙古人攻城啦！蒙古人攻城啦！”郭靖黃蓉扔掉手中飯碗便向城頭跑去。只見城外鋪天蓋地的蒙古人叫喊著向襄陽城衝來，離城三里，蒙古軍帳篷連著帳篷，連綿不絕，看不到邊際，只把城圍得水洩不通；又見錦旗招展，刀槍森森，殺氣騰騰。郭靖急命耶律齊帶領丐幫弟子守西門，黃蓉帶領部分宋軍守東門，叫郭破虜協助呂文德率其他宋軍守蒙軍攻勢最弱的南門，自己帶著郭襄和城中百姓臨時組建的軍隊守攻勢最強的北門。這一仗殺得流血飄櫓，蒙古人屍體堆積如山，宋軍也傷亡數百人，直打到五更，蒙軍才停止了攻城。
如此，堅守了一月，城中糧草早已斷絕，仍不見援軍來到。這日，在又一次打退蒙軍的進攻後，郭靖黃蓉拖著身軀回到寓所。飯桌上，黃蓉夾起一塊馬肉給郭靖，自己夾起幾張樹葉，邊嚼邊問：“靖哥哥，你看這襄陽城還能守多久？”郭靖搖了搖頭，嘆了一口氣——近日蒙古軍屢次攻上城樓，宋軍奮力抵抗，才將其剿滅。黃蓉突然一下子眼淚出來了：“靖哥哥，我知道……，只要你在這兒，我就在這兒陪著你。可是……，芙兒、襄兒、破虜他們也要在這兒陪著我們嗎？”郭靖咬了咬牙忍了忍，握著黃蓉的手道：“蓉兒，我知道，真是對不起你！但我既已來到襄陽，便決定與城共存亡了。至於芙兒、襄兒、破虜……人家也有兒女在守城，我們又怎能只顧自己呢。”黃蓉道：“可是，他們的家在這兒啊，芙兒他們只是跟我們來的，我們在這兒守城，難道他們也要在這兒受我們的連累嗎？”郭靖遲疑了一下：“這……蓉兒，國家興亡，匹夫有責。”“可是他們在這兒，也只是陪著我們一起……，他們不能去另外更有意義的事嗎？”黃蓉站了起來，走到郭靖身邊，扶著郭靖的肩膀，道：“靖哥哥，前兩天，我把玄鐵劍化開了，煉成一把刀和一把劍，我把《九陰真經》和《穆遺書》藏在裡面了。如果他們把這刀劍帶出去，不讓真經和遺書落到蒙古人的手裡，去組織一支義軍抵抗蒙古人，不是比困守在這兒更好麼？”郭靖一拍桌子，轉身抓住黃蓉的雙手：“對啊！蓉兒，你真是女諸葛！只是襄陽不可缺了齊兒，齊兒在這此，芙兒不能走。”黃蓉知道只能勸說到此了。兩人又商議了一番。

次日傍晚，郭靖黃蓉把郭芙、耶律齊、郭襄和郭破虜一起叫到跟前，把兩人昨夜的商議告訴了他們，郭破虜道：“爹！娘！讓大姐和二姐走吧，我在這兒陪著你們。”郭襄也撲在黃蓉的懷裡：“娘，我不走，我要和你們在一起。”黃蓉撫摸著郭襄的頭道：“傻孩子，你們不能一直在爹娘身邊的，你們還有更重要的事去辦。破虜，你還要為郭家留下根呢。”郭靖拉著耶律齊的手道：“齊兒，不是做岳父的偏心，襄陽城少不了你。你一走，丐幫人心就會亂。芙兒在這陪你。”耶律齊慨然道：“齊兒明白！我跟蒙古人仇深似海，我要在這兒報仇！你們放心，我會照顧好芙妹的！”黃蓉拿出刀劍，郭靖接了過來，對郭襄姐弟道：“這刀劍給你們了，希望你們拿著它們為國為民幹出一番事業來！”黃蓉道：“此劍就叫倚天，此刀就叫屠龍吧！”郭靖拿著屠龍 遞給郭破虜，黃蓉拿著倚天劍遞給郭襄，兩人跪著，流著淚接過刀劍。黃蓉擦了一下眼睛，道：“你們先回去休息，天亮前送你們出城。”郭襄郭破虜回房休息，郭靖黃蓉又向耶律齊佈置了一番，耶律齊一一答應，帶著郭芙亦回房休息去了。
凌晨，耶律齊率領一支丐幫精銳從西門出擊，佯裝突圍。稍後，郭靖黃蓉帶著郭襄郭破虜從東門突圍。臨行前，黃蓉牽過汗血寶馬，叫郭襄騎上。此馬雖年紀已老，仍神駿非凡，非常馬可比。蒙古人都還在睡夢中，出其不意，怎禁得起郭靖黃蓉他們一陣衝殺，不久便衝到重圍邊緣。不料，就要衝出重圍之時，汗血寶馬突然打了一個蹶，但仍一躍而起，衝出重圍。郭破虜的馬就不行了，“卟通”一下栽到在地，郭破虜也跌下馬來。原來蒙古人在這兒按下來絆馬索，黑暗之中，誰也沒瞧清楚。郭靖黃蓉急忙過去救援。就這麼一耽擱，蒙古人“呼啦”圍了上來。就在此時，震天動地一聲炮響，一彪人馬風馳電掣般衝了過來，把郭靖他們團團圍住，油松火炬照得亮如白晝，一人哈哈哈大笑：“郭叔父，近來可好！”郭靖定睛一瞧，正是蒙軍統帥忽必烈。
忽必列原本正在北城的帥帳休息時，有探子來報：西城有人突圍！他正要派兵去增援時，突然轉念一想，郭靖要棄城而走？這不像他的為人，要走恐怕早就走了，不會等到現在。其中恐怕有詐。所以他又命探子再探，其中可有郭靖？這邊探子剛走，又有探子來報，東城有人突圍！忽必烈哈哈一笑，料定問題關健在東城，隨即命令所有精銳集中東城，圍堵突圍者。自己也親自前往。
忽必烈朗聲道：“郭叔父，如今形勢，襄陽城尚能守幾天？您又何苦這般於事無補地為此孤城受苦？”郭靖卻高聲答道：“襄陽雖危在旦夕，然守一日，中原百姓便少受一日戰亂之苦，守一日便有守一日之功。郭靖唯有'鞠躬盡瘁，死而後已'八個字。”忽必烈道：“既然如此，郭叔父你請吧！